係單車環島嘅季節呀

5月打後係最適合逆時針踩
有無人呢幾個月都會去台灣單車環島?
一齊交流下
利申:月底飛 踩20日 第一次

同frd 啱啱開始plan

我要等EXAM完先開始PLAN
巴打踩幾多日?

好耐無見過環島post 啦，好感動
諗返單車環島原來已經兩年前

20幾日hea住踩一流 留意季節風向揀逆時定順時你會輕鬆一半

都係五月底飛

都要小心啲，踩到邊玩到邊啦

Wui 師兄？
我依家已經喺台灣喎
不過唔係嚟環島

我同fd 6月頭去環 環15日
不過路線乜柒都未plan，淨係book左機票同單車

我又係5月底踩喎屌你
仲plan緊 搵緊伴

我都MON住D單車環島POST學野

而家興行pct ar

20日我大概會踩一日停一日,邊踩邊玩
我會逆時針踩呀 靠右邊踩無多條馬路隔住 睇景都爽D

可能有緣撞到你

呢條LINK PLAN路線幾好
講埋邊條多斜多補給咁

BOOK左單車未? 要預早D BOOK喎
呢段日子應該好多人踩

三年前四月頭踩
好記得高雄入台南果段超級逆風
出盡力踩都唔識郁咁

巴打會唔會踩蘇花？ 睇落好危險

如果好天 我一定會踩
因為個景真係好靚 想親身去睇下
不過落雨就應該唔會啦
如果踩我會3,4點起身食個公正包子,先去七星潭睇日出 再踩蘇花
咁早車流會少D
求神拜佛一定要好天

我帶自己車去

專業

順時?

唔該巴打。你條link好撚屈，勁到連條路幾斜既data都有

咩pct

幫到大家就good

Pacific Crest Trail 長四千三公里
遲啲都好想去行

得13日, 有無可能阿里

ps: 會skip蘇花

hotel/hostel 洗唔洗book定?

想踏 但咩都唔識

有冇巴打可以教下，事前要做啲咩準備？同埋路線

唔洗book定 好多變數
出發果朝book果晚就ok

book定機票單車 (單車瘋/佳遊單車 etc)
hostel可以到時先book
裝備google下 大把list 單車褲好重要
路線上一頁我有post出黎
最簡單有條叫環島一號線 都可以google下
最好方法就係睇多d遊記 成個概念會好好多

邊個撚樣負皮

推推先

好似有分大環島同細環島？

7月出發環台

住宿我自己就唔會book定
係台北會full booking, 其他地方都好難會full, walk-in都OK

都係五月底出發 去16日 好驚踩唔完

基本上大環島同細環島嘅分別在於去唔去埋墾丁

利申:大環島

16日除番開每日都係踩70KM姐

都算鬆動 我預20日都唔係KEEP住日日踩

四月中踩完，踩咗11日

環緊
聽日去嘉義😎

加油 萬事小心

大家可唔可以講下個budget比小弟參考下

我BUDGET大約係咁
機票+交通:$1000 (HKEXPRESS)
電話卡:$200
保險:$141
租單車:$800
住宿:24日$3000 (HOSTEL)
淘寶買裝備:RMB300 (頭盔衫褲手套袖套腳套)
食:每日$100X24=$2400 (我諗食野都係係小店/7仔食)
加埋D雜項+少少手信+spare我預$9000HKD到
睇落有D貴 但去24日咁多 其實都差唔多
我上年去15日鐵路環島都用左$7500
住宿基本上係佔最大洗費
所以去越短一定越平

唔該曬

而家有冇開始操單車？

考完試會試下差唔多強度咁踩下
同埋去做GYM踩下單車機
上網睇到好多人去之前都無點操過
加上我唔算好CHUR 每日踩幾十KM
所以都應該應付到

有無人會八九月去？好怕有颱風

環島係講意志力

好想再黎多次

我個FD上年9月去 食正2個風

同FD去 應該容乜易互屌下又踩完一日

去啦去啦

五月尾去， 兩個星期

我都係喎

有冇師兄租車租過dum頭既rb,上網見佢地好似全部都係平把,唔知係咪冇display出黎

嚟緊會租㗎rb 3600 15days

想踩好耐無奈冇時間

利申 平路可keep 30km

留意番風向踩番逆/順時針就ok

邊度出發呀？

多過1個月嘅入台證係咪親身搞就有

台北

超過一個月要去金鐘搞

有冇推薦 邊間租車好

6月14踩 24號走
第一次一個人踩好緊張

下年應該會徒步環島
希望唔會得個講字

巴打踩環島1?

有冇巴打可以分享下可以點plan路線
望住個地圖完全唔知點做,直頭連咩路係可以踩都睇唔明

以呢個路線為例,點解佢有D位唔踩埋出海邊
同埋海線同山線又係咩回事

呢條係環島一號線嚟, 類似專門俾人環島踩嘅路線所以佢先有啲位唔踩出海邊。
其實自己去可以大部分跟呢條路線,有啲位自己plan沿岸踩

另外,海線我諗係沿岸邊咁踩,山線就踩返內陸。
例如台東咁,山線就踩台9, 海線就踩台11。
講錯嘅話請其他巴打更正

睇完好想再去
踩過山線海線 但2次都天氣問題踩唔到蘇花
希望有生之年可以補到
如果樓主可能的話一定要踩蘇花
如果唔係就會好似我咁遺憾

有D頭緒了,即係環島路線就係個堆藍底白字既牌?

一幅圖應該就解答到你

至於點plan
通常都係諗自己能力
一日踩到幾多 (km)
自己踩到幾快(km/h)
要幾多日完成 (得好少時間 但又踩得慢 咁就要縮短個環島圈)

然後計下由出發點到下一補給點要幾多時間
夠唔夠天黑之前到達 (當然你要玩命踩夜車我冇野講 )
再之後係有冇地方想去
(例如一定要入台中 咁就要離開個海邊)

然後仲有就係有d路線會唔會對自己太難
有冇替代道路？
(例如去到墾丁 要再上大武
究竟要行省道200 199 定台9線)

其實所謂環島 只不過係向南 到盡頭 然後向北
(or 相反 )

所以完全唔洗驚會蕩失路 條條大路通羅馬
有時間點都環到

btw講漏講錯請指正

唔該曬師兄呢個解釋真係好清楚
我個感覺就好似食辣咁,有最盡就要去到最盡

睇番前幾頁有講

我盡量都會踩
BTW 比d掙扎先啦

SORRY SKIP左個條LINK
入面D資料都係好齊,唔該曬

問下各位巴打，環島單車用邊間舖d單車好？公路車會唔會好容易爆胎

聽朋友租過租車瘋話租車瘋雖然平少少,但車無咁新,D裝備有D殘舊

所以我就租佳遊,睇評價話D車都幾新,實際係點要試過先知

不過佳遊唔好處就係要松山出發

租車瘋可以行淡水果邊 風景應該靚D

我第一次去踩唔到(落大雨+花蓮地震)

隔左三年，上年九月再去，果排幾個颱風連環吹台灣，我好好彩喺三個颱風中間遇到唔落雨的日子踩到蘇花（但超焗超熱，係咁落過雲雨），踩到宜蘭火車站果一下真係覺得此生無憾

如果唔係就要去第三次

結論：一定要踩蘇花
環島意志遠遠重要過體力，我零運動肥毒撚都踩到

多謝指教

基本上蘇花係我成個TRIP最期待

差D唔記得 簽證個方面大家係點整
我見好似話得14日既簽證

網上簽証 30日 超過30日要去金鍾搞

giant係咪一樣有得租ga?

Giant 有得租但好似要14日前book 定
前年踩唔知要訂定結果
係去到打電話問啲細舖租 sosad

蘇花真係靚到
不過平時冇做開咩運動
蘇花個日上上落落攰到癲咗

巴打你好勇敢 聽講打完風會落石
btw無限認同個結論
我當年都0運動 除左蘇花都踩得完
另外當年路上面見過呀伯同個仔一齊環島
又見過有少女踩冇得較波的單車環島
所以意志力真係最重要
(當然體能呢樣野就多多益善啦)

如果租車瘋一定要盡早訂
太遲會得番d冇咁好的車

以前有時間冇錢
依家有錢冇時間
所以有機會真係要踩

我第一次環島已經係4年前
亦都應該係最後一次
依嫁諗返起都好開心
但又好感慨
因為人已經大左無咁既機會

蘇花輕鬆啦，一日一個人過。

原來係咁
btw，有冇得租公路車其實

應該間間都有,但佢地(店主)主要推薦爬山車

我喺人生最迷惘的時候
一條友裸辭去左環島
所以環島對好多單車撚黎講可能只係好普通ge事
但喺我心入面佔左好重要的位置

第一次去踩唔到蘇花一路耿耿於懷
過左三年都係要飛去踩返蘇花，先至覺得真係環完一次島

遲啲會去租車瘋租㗎rb

型唔型先

貼錯

型呀型呀

使唔使買lock?
同埋午餐通常食咩? 7-11 ?

午餐就餐廳仔，便利店多

黎緊8 月去環

最大最大既擔心係天氣方面

8 月應該會瘋狂落雨

食野就咁泊架車喺出面？
台灣係咪唔會有人偷

落雨唔緊要 驚打風 打風踩都無得踩

台灣好少人偷野
我上年去 租左架電動車 泊係街邊同HOSTEL出便 無事

老老實實其實自己帶車係咪冇so

租車瘋rb giant scr2, 3600, 即係港幣933,
睇落好貴,
但係自己帶架車成本都幾高:
1) 要租貨van去機場 ~250
2)來回pack箱, total 400
3)又要買馬鞍袋後尾㗎, 100-200

計落條數一樣, 仲要多咗架單車比航空公司撞爛嘅風險,

自己睇中咗㗎giant scr1 , 二手做緊3000, 諗住踩完之後原價3000賣出, 以為慳到錢但係原來差唔多

同架車有感情咪帶去
好似小智帶比卡超周圍冒險咁

通常環島既巴打會唔會要埋20kg..？

i mean 飛機20kg

八月其實真係好惡踩 冇風冇雨都好
仲有個三十幾四十度的太陽等緊你
巴打如果你到時唔想做蟖蜴仔的話記住查防曬 同埋帶定大水壺 係711裝多d水

你講托運？
其實踩個時都輕裝上路
上斜少1g都差好遠
如果回程多手信咪要囉

係呀
咁我去程唔買回程買
推

個人覺得唔洗鎖車
過左台中，鎖車會俾人望住心諗你做乜鳩
餐廳老闆又會笑你香港人疑心重
貴重物品跟身就OK

留名先
上年自己一個環島 有踩蘇花 上埋武嶺
好懷念 想今年環多次
但8月先有假 有無人有興趣

剛剛環完返來

來回都無
20吋gip hand carry

成日都覺得d人上到武嶺好勁
你仲要一個人上

好多年前環過
我覺得唔係咁prefer帶自己車
一來台灣真係成撚日落大雨
每晚休息果陣清潔架車你會覺得好肉痛
二就係台灣有d路都幾撚爛下

一個人上自由自在先正

巴打條路線係點？我又係想踩蘇花上埋武嶺

Day 1 台北 > 新竹
Day 2 新竹 > 雲林
Day 3 雲林 > 台南
Day 4 台南 > 墾丁
Day 5 墾丁 > 台東
Day 6 台東 > 玉里
Day 7 玉里 > 花蓮
Day 8 花蓮 > 頭城
Day 9 頭城 > 基隆
Day 10 基隆 > 台北
Day 11 台北 > 埔里 (坐車)
Day 12 埔里 > 武嶺

行程只供參考

上個月去完踩, 朋友用租車瘋, 車好新

老闆亦好好人

giant 有得租, 但係要預早訂, 最好一個月前訂

giant 唔係間間都覆mail, 如果係訂就可能要打電話去

giant 有個好處係可以A地點借B地點還

同埋去唔同giant 整車好似可以免費

上次起租車瘋吹水其實佢地都可以做到A地點借B地點還

Agger, 如果有自己車就建議帶自己車去

飛吐公用佢, 去台灣環島又係用佢, 感覺好正

4月環完, 無踩蘇花, 無落墾丁, 朋友同自己無假嘅關係, 所以只可以請10日假, plan踩9日, 但第9日踩得太夜, 租車鋪關咗, 所以第10日都要踩一個鐘去番起點

建議開個google my map 去plan 行程, 再DL 環島一號線嘅GPX 落去
睇吓人哋D blog 有食咩同境點想去, 再add 落個map 度
去到可以開番個 my map, 用GPS 搵到你想去嘅點, 或者睇吓有無偏離路線

新手嚟講, 環台編路線有幾樣嘢要諗

1. 落唔落墾丁, 落嘅話大約要預多2 日
2. 台東踩台9定台11 線, 一邊海, 一邊山同田, 睇下相再諗去邊條route
3. 踩唔踩蘇花

我條路線係咁

day 1 台北關渡去新竹

之前果晚凌晨機到. 3點先到酒店. 朋友要租車, 單車鋪10:00開門, 我同另外兩個fd 砌番好D車, 都11:30

第一日短短地, 熱吓身, 踩咗唔夠90KM

夜晚行城隍廟夜市 (夜市好細) 食新竹米線同貢丸, 踩台15, 無乜斜

day 2 新竹去台中, 要棚過D 山去台中逢甲夜市, 幾斜吓, 注意逢甲附近好少住宿, 但逢甲夜市好大, 好好行

day 3 台中去嘉義, 無乜斜, 行文化路夜市, 唔建議食嘉義雞肉飯, 有D伏, 又唔係好難食, 不過好似飛機餐咁lor

途中可以去食阿章肉圓, 好食, 那些年場景, 仲有去那些年果間精誠高中外面影張相

無聊的話可以去追分火車站買張追分成功車票

day 4 嘉義去高雄
途中無乜特別, 臨尾入高雄個海景幾靚 都係平路, 原本想去其中一個夜市, 但係收咗, 留意番果邊D夜市唔係日日開

day 5 高雄去四重溪溫泉
去到車城有個位食綠豆蒜, 夜晚浸溫泉, 幾高汁. 臨尾由車城上溫泉有段斜, 不過唔算好甘

day 6 後都多斜, 勁多上上落落

day 6 四重溪去知本
中間經壽卡, 30km 到, 2 個鐘左右完成, 唔算好難踩, 有D似踩緊大棠咁
知本溫泉好麻麻, 間間D溫泉都好似游泳池咁, 而且浸完個感覺唔覺特別舒服
D景靚爆, 建議去台灣eddie ching 推介嘅觀景台睇, 靚到癲

另外多良車站都值得去望望

Day 7 知本去豐濱

全日望住個海踩超爽, 豐濱好荒蕪, 夜晚無咩做

Day 8 豐濱去花蓮車站坐火車去宜蘭, 再踩去羅東

又係全部都係海, 超靚. 夜晚去羅東夜市, 有好多好嘢食, 羊肉湯, 沙茶炒麵, 蔥油餅, 粉圓

day 9 宜蘭去台北

經舊草嶺隧道, 果日落超大雨加凍, 踩得唔快, 120KM 左右, 但係踩到夜晚9點半先到台北車站, 由大里站到暖暖區中間40KM都無一間便利店

幾多斜, 覺得係環台最甘嘅一日

做scr2算數

租

我都係8月度環島，有機撞到

唔係自己踩開嘅車嘅話就租好過

起香港運車過去,再起台灣運番過嚟, 好辛苦下

而且有機會整花架車, 想二手賣未必賣得番買入價

有興趣, 會包車做support car嗎?

行路環島

唔會

搵唔到隊友咪自己體驗
話唔定去到會識到

上年環完上埋武嶺 但無行蘇花
見到個台師兄 7定8日踩完
踢拖帶多套衫 銀包 電話 煙 搞掂
頭盔都無 好撚瀟洒 佢有踩蘇花架
好撚型 佢話佢2-3年環一次

我年頭都上左武嶺
但都係無踩蘇花想踩多次
係個邊買左架giant
香港無踩過 覺得台灣好好踩
其實中華都免費包運單車 唔洗搭快運

細佬踩過兩次

首先細佬唔係單車友

第1次
15日

第2次
30日

第1次用力踩
感覺真係得個踩

第2次慢慢踩
踩到邊玩到邊停到邊 （咁樣正好多 ）

小心

5月6月7月 係梅雨季
8月9月10月 係風季

呢啲日子上路要小心

其實我唔識睇佢個天文台
睇親落雨都係陽光普照
可能成個懸/市太大

主要係拎自己車去但又唔想裝行李架響車後面.

買個大D嘅尾袋去, 可以唔使裝貨架

toppeak 隻10L back loader 好用

giant 都有類似產品

你地環島張機票大約幾錢？
本身諗住搶$1個機票去台中，再轉高鐵.因為租車瘋得台北有店
連保險$1100 20日度 抵唔抵

剛剛完成6天逆時鐘環島，5~6月因為係梅雨季所以好少人，中途只係遇到3個，重要2個係香港人。

但我作好肯定濕的準備
結果day1,4,5 都淋雨2,3,6好彩避過
星期六出發day1 台北踩出永安漁港再沿海下鹿港190k
星期日day2 目標在台南但因為爆胎加身上的打氣桶有問題所以140k 的路踩多左10k
星期一day3 困在高雄的車陣中用了比預計多很多小時才完成100k 到枋寮
星期二day4 上壽卡才第一次遇到車友 基本上預計100%下雨結果下來太麻里先濕 謝天謝地
星期三day5 出發前後輪又爆 搞左一排換好又頂著強風大雨一日打爆花東縱谷173k
星期四day6 因為之前蘇花下雨又地震所以疊埋心水回家 蘇澳新遇車友邊聊邊慢騎輕鬆北宜回台北 120k

HKEXPRESS 花蓮 713唔連保險唔連行李 25日
買去程送回程果時買 心諗廢事搶就買左

揀花蓮原因係機場去車站都係的士幾分鐘路程
台中機場出番高鐵站/車站都好似要個幾鐘
搭台鐵上番台北都係差唔多時間 2個鐘左右
當然你搭高鐵一定快D
同埋我比較鐘意花蓮 臨走前可以再去行下食下

$1100包保險我覺得都OK呀
去多過14日 1000左右我覺得合理正常
我上年去15日鐵路環島買左長榮$2200

犀利 6日好CHUR

6日

專坐廉航既窮青
過左$1去程機票 等緊下輪優惠

平時一定好好體能

其實都係週末踩下車
但我住台北會上山踩
6日其實唔難，只要每日踩耐d 就得
day1 踩去鹿港就一路同自己講環島冇奶由每日踩到2~3點就落腳
190k 結果踩到5點
day5 係最大考驗，夜晚訓都諗驚自己踩唔完結果4點起左身，著哂衫諗住早出一定到見到又扁左既後胎真係超灰，搞到6點半先出，踩到玉里計返時間個心先定d 因為約左朋友在花蓮所以用盡吃奶力氣踩。結果又係5點幾到，最想不到係晚上仲有力踩新野唔太好踩的obike行左10k
去到第6日最辛苦係屁股，右邊腫左，左邊損左，一用力就超痛

蘇花的魔力
利申 上年十月一人環完 1458KM

有咩都可以問

用開咩機拍，幾靓

估唔到8 月咁多巴打踩

希望到時撞到

兼靚天氣啦

八月+1
好想快D去

不知不覺下星期就飛

三月環左次。比個建議，落雨真係咪鬼踩蘇花 多泥大霧兼涷，大車行過d泥水迎面車埋黎，落返地好似係屎坑爬返上黎咁

Ching 落雨都踩蘇花咁勇

由於東亞在冬季盛行東北風，夏季盛行西南風，於5、6月春夏交替之際，當東北季風逐漸減弱時，源自於南方熱帶海洋的西南季風逐漸增強、並向北推進，此時勢力相當的冷暖氣團便會在華南至台灣一帶交會，形成一道近似滯留的鋒面系統，初期在華南、臺灣附近徘徊，而後北移至長江流域、隨後影響日本、華北、韓國等，如左圖，當北方冷氣團與南方暖氣團勢力相當時，由衛星圖可見梅雨鋒面便在其間形成，且在鋒面帶上，有中小尺度對流發生，造成劇烈天氣現象，原因是鋒面帶上氣流不穩定，加上擁有充沛的水氣，很容易引發中小尺度對流，而出現連續性的降雨並造成局部性大雨、豪雨或時有強風、雷電等現象。

7月中 兩個人去大環

有冇巴打係嘉義附近 好撚大雨

路線中途係唔係唔應該入城?因為會有好多紅綠燈好嘥時間?

今日中部北部都好似倒水咁？

利申 高雄冇事

著短褲定長褲好

留名

巴打好趕？
夠補給又對個城冇興趣咪skip囉

短褲冇咁熱 不過要查足防曬
就算好多腳毛都要

小心冷病呀你

好似呢兩條路, 下面嗰張圖經過桃園, 慢好多?睇街景, 發現入面有好多紅綠燈

有冇巴打係台南？

海邊雖然叫距離長d 但係唔使等燈 慳唔少時間 連貫性又會好d 起踩一兩個街口又要停低等燈好煩 所以海邊分分鐘快過內線到

就黎三年，去環島既巴絲加油，注意安全，好好享受旅程

諗諗下，我環島已經係7年前
青春啊

有無巴打打算七月中去環島

邊個月份去環島比較好？

5~6月梅雨季7~9風季
不過你人品好幾時都風和日麗

上年10月去

咁點解唔10-4月去？

墾丁？好撚正

係 左山右海
中間得自己 好正
東邊上去係辛苦但好靚
咩月份去都好去到台東花蓮都係會惡劣天氣
d雨打落嚟係痛 再遲下颱風季一定會收皮
一係秋天去 一係避一避海線

台灣岩岩落完暴雨 依家去有冇影響？

今日台北大晴天 但蘇花未來一段時間可能有d 危

我都一直好想去環台
但又無伴去，
個個都怕踩唔惦一係就怕辛苦
想問下巴打如果我同朋友係香港踩大冷計埋休息六個鐘個鐘左右踩完，
環台大約要幾多日
我仲努力水個朋友一齊去，
我覺得人生點都要去試一次

我一個人用左六日五夜
一般預9~10日會係悠閒等級

六日，五夜，你一日踩幾km?

120 至190

14-24去 不過由高雄開始上返台北
一個人好期待 軑都未撚識換

我6月11至24
都係高雄出發, 不過會落埋墾丁

六日五夜
係咪大圈先

第一次就輕鬆小環先

我都諗住依個時間,

14-27
預十日內踩完大環 其實乜野都無plan咁濟有少少淆淨係諗住沿海線踩逆時針大環
巴打plan左啲咩？

我都沒PLAN,我兩年前環1次(第一次好辛苦 )
有陣時落場雨都打亂左計劃OR慢左腳程
我多數下午先睇下住邊
不過住宿會貴D
沒計
如果有一兩個人 陪伴
會好D,分擔食宿,互相幫助
諗住主要行環島一號線
遊遊D算
6月12-23由台北開始,80KM/DAY

聽日準備踩蘇花 局部管制好麻煩

有沒人想一齊

其實我聽日機 不過10-13同fd玩 之後單機踩
我都落墾丁呀

我上年去，已經疊埋心水想踩蘇花
點知落石 成條路封左
所以都有個遺憾係度

所以已經打算之後再去環多次

住青旅即日book都唔會貴
食方面台灣7仔世界級
不過如果可以的話，有多個人一定會好啲
有咩事都有個照應

幾點?我eva air

有興趣入去留個名

0820 中華

我後日機 單機環島
都係諗住13號開始
預踩20日左右
但係踩單車我好廢

環島記得要做會落雨準備 人同車就淋雨 但唔淋得的東西要放好d

住宿可以差不多到先搵 backpacker 床位ok 但有時環島會有好多濕聲野 雅房（share 浴室）會方便d

而且床位太早出門會嘈到人

強烈建議0運動又準備環島嘅Ching
按番自己舒服嘅速度踩
唔好格硬hold 20km/h以上

利申：岩岩踩完壽卡 想死

依個台灣持續落雨

壽卡唔係最難頂，蘇花個三座山先最難頂

大家咩環境 我剛剛係台北上左架去台南既巴士 好抵

喺花蓮搭緊火車去台北

7、8月有冇人想去環島呀？想兩人行

有冇巴打我可以解答下我
hkexpress10幾日就抵d，但係台中上落。
租單車係台北..咁究竟搭咩航空公司最好
如果係台中落，你地會搭鐵上返台北？

難頂在係咪要不停上斜路？

想plan 1月去環島，天氣應該算係唔錯？
想自己一個女仔去懶r 人陪，但有啲驚

唔洗驚，兩年前一個女仔去完
好多人見你一個女仔都會幫你，但千其唔好跟人返屋企/夜晚係公園札營過夜
真係搵唔到地方過夜可以去差館，訓就未必訓得舒服，但起碼安全
同埋其他我個人覺得台灣間唔時都有啲奇奇怪怪嘅叔叔走黎問你有無野要幫手
可能佢地真心想幫你，但如果你自己覺得唔舒服就情願婉拒啦
咁樣有機會浪費咗人地一番好意，但人身安全先係最重要！
一個女仔岀門最緊要保持一定嘅介心

唔該哂絲打
等我呢幾個月做返下運動追下GPA先，咁winter sem 先可以放心去旅行

踩唔到蘇花 花蓮日日落雨
準備今日搭去宜蘭

多過14日hkexpress 少過就是但一間
個人覺得hkexpress花蓮好d
機場搭的士出火車站都係10分鐘
台中有排搭

安全第一
宜蘭即日就台北了 加油

而家去緊拎車 其實有少少驚搵唔到路

台北高雄以外應該都唔會點盪失路...路牌好清楚
記住行幾號就ok

台北最難搵係點樣搵返環島1號線
之後跟路線踩，無盪失過路

2年前唔通係男__巴？

台北到新竹最好都係跟番台1
唔好跟環島一號線
環島一號線多d坡爬

鳥哥教我踩台15線 台1係點？
你果邊大唔大雨

有冇巴打係帶埋航拍去

新手想一條友踩
如果想沿海岸線踩，咁踩岩唔岩

1 台北 中壢
2 中壢 苗栗
3 苗栗 豐原
4 豐原 西螺
5 西螺 台南
6 台南 高雄
7 高雄 楓港
8 楓港 墾丁
9 墾丁 港仔
10 港仔 大武
11 大武 池上
12 池上 花蓮
13 花蓮 南澳
14 南澳 福隆
15 福隆 台北

苗栗改後龍
豐原改大甲
西螺改...改唔到 海線住宿點少d
一係3,4合埋鹿港
池上改成功 再加一日豐濱就差不多
無理由西岸咁慢東岸咁快

同埋西岸無東岸咁靚，西岸可以縮短2日咁
海線少好多補給，記得注意下

踩緊 好撚攰

巴打踩到邊我喺桃園南港果邊

同意
建議
苗栗改苑里
豐原+西螺改鹿港
高雄改枋山
然後直落墾丁

踩緊
踩到溪州

墾丁了

加油啦 我羅東啦

苗栗條線多山路
走海線經通霄去大甲比較好

墾丁可以直接上旭海 5十幾K
但第二朝就直接上壽卡會好力d

池上去花蓮會唔會太遠
我係台東-玉里 玉里-花蓮 各8十幾k

如果新手 有時間嘅
預多幾日休息抖下
我呢幾年少運動 連踩3日已經好攰

除非你有操開 或者體力好好
否則都應該唔會有咩閒情逸致放航拍

淡水出發踩海線都ok
我松山出發 所以行台1

我都係參考背包客棧d 人，佢地話咁樣可以沿海岸線

係唔係睇錯地圖？你寫出黎每個地點都係山線啊

大家呢幾日係台灣都仲踩到？
我13號開始係台北逆時針出發
大雨到死
D雨一路跟住我南下
直情睇唔到路
依家係台中休息緊
諗住想避一避雨

落到星期四就完啦

巴打 我依家係王功 我feel到踩唔到去東石 踩去邊好？

避一避啦
我2號撞正大豪雨出發

你踩到咁上下 覺得唔掂
就search下附近有咩地方住就停啦
搵唔到去警局 佢地有果一區嘅所有民宿list

苗栗果條一定係山線
走61海線啦 之後轉台17入台南

果頭乜都冇

十月去天氣如何？

至少過哂風季 雨季
但要考慮風向問題

大爆雨
下星期2開始踏

已完 各位繼續加油

旅行保險大家買開邊隻？又或者for環島好d既保險邊間

千其千其唔好係新竹沿苗栗入台中
千其千其唔好
途中會過銅鑼同三鄉全部都係大斜坡
最後入台中又要上一個大斜坡
我早幾日行錯路入左山線
果幾條大斜坡又辛苦又消磨意志
果日踩左12個鐘先由新竹到台中
攰到hi hi
我踩完之後同台灣人傾開佢地都覺得我痴線

就算係台1/61 轉台10/12都踩撚死人

咁樣你打大佬壽卡實好輕鬆

諗住九月尾/十月頭去
環島加埋武嶺
希望唔會死

睇過武嶺既片 好似係另一個層次黎

平時有冇踩開？
利申：踩開，上武嶺都想死

諗得去踩武嶺應該都有練過吧
唔會死既
最多直升機落黎...

平時有踩開
諗住一次過完哂環島+武嶺既目標

同我上年目標一樣 已完成
可惜落雨，差左段蘇花
有機會想再黎多次

巴打最後用咗幾多日完成
雖然踩開但都驚連續踩咁多日會死
蘇花諗住skip

17日，玩左幾日咁
個邊唔洗踩下停下，其實踩得幾舒服

目標一樣
可唔可以放享下武嶺心得

我就係埔里上嘅
凌晨5點到正式出發
我嘅情況係去到最高7-11之前都可以keep住個速度
之後就開始變差，休息次數變多
最後10km ，肌肉乳酸真係積得好多散唔到 依段踩左兩個鐘
前住天堂嘅地獄路

到頂太攰嘅話，建議call車落返山

大概都係盡量維持一個速度，開頭記得留下力
記得唔好係星期六日上去！超多車
我排錯行程唯有硬食

愈後就愈斜
真係要留力慢慢黎

始終武嶺都有返3000米以上
可能會有高山反應
盡力而為各位巴打

有冇巴打知199縣道條路咩情況 聽D呀叔講好似整緊路 諗住後日由墾丁去大武

兩個星期前行過冇問題

好似係台13線？
果日踩到仆街，又逆風
踩到喊咁滯
但果日之後就覺得踩得好輕鬆

Thx

你係直接行199定係26轉200再轉199？

聽鳥哥講今日有五個香港人上路
路上見

早四日起程了

巴打去到邊

依加係高雄，琴日休息一日

好想試下單車環島
但踩單車好廢，驚未出到台北已經俾車撞死

［打手］去到車城住，個老細聽我口音知我香港人 又知我環島
六百台紙畀我住四人房 仲有免費嘢飲同洗衫

邊間邊間

我又肥又極少做運動，最遠淨係試過由大圍踩去大埔，但都膽粗粗去左環島
都係嗰句，環島最重要係鬥志

環島前一般建議踩一次過100k
上一次山
本來開始練車係以環島為目標
點知練左2年練到過哂龍
不過連續踩完6 日心肺有變好

其實最擔心係安全問題...多車既路一炒就gg

晴陽光民宿，個到有好多間個名好似

我都環島緊 而加係台東 琴日墾丁入台東踩到想死

今日係車城去台東，要踩山路已經想死

係 我墾丁踩入台東踩左10個鐘

我都係踩山路個邊

一嚟東邊就狂落雨，睇唔到藍天露海
又無得睇熱氣球日山

有無巴打現在係機場 細佬準備聽朝早機出發環島
可以交流一下

好感動 我今日終於完左啦

恭喜曬

我都終於踩完了 好感動

聽日打風 人在台東

想問下你地去邊間租車？
美蓮達同giant就好多地方都有分店 踩踩下部車有事都可以拎去整下
上網睇有人推介租車瘋
我真係唔識揀

租車x真心中伏

why?
租過都ok

有冇人試過冬天環島？

lm

聽日台北開始
有冇巴打進行緊?

有幾伏？

我上年租都ok，唔太舊，踩得都幾舒服

可能對人問題 一去到就黑口黑面 比我同我朋友覺得好串串貢既feel

租過佳遊，老闆好好人
踩到中途有地震有颱風，佢都有打俾我問我安唔安全

我又想問下住宿方面係邊度搵？
有冇咩網或者blog有多d介紹/有個list唔同地區民宿可以參考？

同埋有冇bro申請過環台認証？

一兩人的話 毎日差不多到的時候找hostel 或民宿就可以
五月一個人6日完成了環台認證

小弟第一次去諗住跟環島一號線踩
有冇巴打可以分享下有咩注意

起程唔好行一號線 好多坡

一開始我應該會行台15 西濱公路去新竹
但我下午先出發到 半日應去唔到新竹
想問下果段路中間有冇民宿？

我下午三點關渡出發
晚上8點到新竹
買定水上路 中間無咩地方買水
好似7-80km左右 快小小趕到
驚就踩入桃園先

特別係當你去到台東海岸線嘅時候

佳遊 reli , 車你幾新.我當年成程環島只係打左一次氣,不繼佢架車係重身D - 利申: 2014 年環島

巴打係踩海邊果條路？

嗯嗯
我踩海邊果條啊，一條公路大直路好快去到新竹

咁想問下新竹打後到高雄跟返環島一號線踩的話有冇咩要注意地方？
南上北都係得一條路 但南下好似有好多分支
希望各位指點下

我踩個兩次 一次有跟一次無跟環島線行
新竹之後去苗栗跟一號線會踩後龍坡
搵下路行可以避左佢（上次同我踩果個女仔朋友上完後龍坡無晒力 ）

咁住宿果度有冇咩網站/apps推介？

住宿每日去到火車站附近搵就okay